被封「最性感富豪」 她擁數十億資產

財經中心／綜合報導

有「大陸最性感女富豪」之稱的李穎，年輕時的求學、職涯都相當順遂，更可以用「開外掛」來形容，30歲時還被阿里巴巴集團主席馬雲親自登門拜訪，共同創立了雲鋒基金。時至今日，年僅38歲的李穎已坐擁數億人民幣的資產，而她的座駕還是價值約3600萬台幣的勞斯萊斯。

根據《中國雪花新聞》報導，1980年出生的李穎求學生涯相當順遂，優異的她，僅僅花了3年時間，就獲得美國麻省理工的計算機科學學士、經濟學學士和電子工程及計算機科學碩士。畢業後待過麥肯錫、Ikanos、UT和KPCB等頂尖公司，更僅花了13年時間就從職員爬上KPCB合夥人的角色，若換做是別人，很可能花30年都辦不到。

2010年時，馬雲看中李穎各方面的資源及能力，親自到美國矽谷向她遊說，希望她能夠成為合夥人。最終李穎便成為雲鋒基金最早的3位創辦人之一，靠著她強大的工作能力，替雲鋒基金拉攏多位大陸商界大老投資，首期規模就來到100億人民幣（約450億台幣）。

現今李穎所掌管的基金規模來到幾百億人民幣，她個人身家也是要用億級人民幣來計算，而她的座駕還是勞斯萊斯經典款「幻影」，一台要價約3600萬台幣。李穎儘管有如此傲人的成就，卻在媒體面前卻非常低調，只期許自己能夠更加努力。（編輯：林緯平）

支那雞

邊度性感?

嚇死,仲以為係甘比...

G

換係男人有冇咁既機會

正常樣

但白手興家而正常樣嘅少

你點解可以咁天真

天真到咁少有

連登仔思維：肯定係靠做雞先畢到業同入職

3年3個degree

仲要係MIT degree 即係唔係學店靠俾錢搞掂而係堅屈

但佢系中國人bor…
保持兩秒距離🙄

你覺得佢咁嘅學歷可以用西買返嚟？

快....